{
    "question": "Jarak yang di tempuh sebuah mobil adalah sebagai berikut :    5 menit pertama menempuh jarak 3,0 km \r\n10 menit kedua menempuh jarak 8,0 km \r\n15 menit ketiga menempuh jarak 20 km \r\nkelajuan rata-rata mobil tersebut adalah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "waktunya 30 mnt<br>jaraknya 31 km<br>kecepatan rata ratanya 62 km/jam",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-penyelam-mampu-berada-pada-kedalaman-40-m-di-bawah-permuk-504",
            "question": "Seorang penyelam mampu berada pada kedalaman 40 m di bawah permukaan laut. Jikamassa jenis air laut 1,2 g/cm3 dan percepatan gravitasi 10 m/s\u00b2, maka hitunglah besar tekanan hidrostatis yang dialami penyelam!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rho= 1,2 g/cm\u00b3=1,2\u00d7(10^-3/10^-6)=1,2\u00d710^3=1200<br>Ph=rho\u00d7g\u00d7h=1200\u00d710\u00d740=480000 N/m\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batang-ab-homogen-panjangnya-80cm-dan-beratnya-18n-jika-ac-60cm-606",
            "question": "Batang AB homogen panjangnya\u00a080cm dan beratnya 18N. jika AC 60cm dan berat beban w 30N. tegangan tali BC \u00a0adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ini masuk materi medan magnet yah,,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-benda-plastis-beserta-manfaat-minimal-5-778",
            "question": "Sebutkan macam -macam benda plastis beserta manfaat minimal 5.. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "benda plastis : kayu, kaca ,plastic ,plastisin ,kertas.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bermassa-100-kg-yg-mula-diam-didorong-sedemikian-ru-743",
            "question": "sebuah benda bermassa 100 kg yg mula\" diam didorong sedemikian rupa sehingga persepatan 0,2 m/s2 (kuadrat).berapa besar gaya yg bekerja pada benda tersebut ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik = m = 100 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 0,2 m/s^2<br>F..?<br>ingat F = m.a\u00a0<br>sehingga, F = 100 kg . 0,2 m/s^2 = 20 N :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>dik = m = 100 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 0,2 m/s^2<br>F..?<br>ingat F = m.a\u00a0<br>sehingga, F = 100 kg . 0,2 m/s^2 = 20</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekanan-gas-yang-berada-dalam-suatu-ruangan-dikurangi-sehingga-me-983",
            "question": "tekanan gas yang berada dalam suatu ruangan dikurangi sehingga menjadi 1/2 nya hal ini menyebabkan suhu gas tersebut turun menjadi 3/4 nya ,tentukan perbandingan volume gas akhir dan awal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{2} [/tex] :\u00a0[tex] \\frac{3}{4} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{6}{4} [/tex] = 3 : 2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{P1 x V1}{T1} =  \\frac{P2 x V2}{T2} [/tex]\u00a0 ( di soal kamu P1=1/2 P2 dan T1=3/4 T2 ) paham kak? <br>lalu masukan ke persamaan <br>[tex] \\frac{P1 x V1}{T1} =  \\frac{1/2 P1 x V2}{3/4 T1} [/tex]<br>( coret T1 dan P1 )\u00a0 <br>V1=[tex] \\frac{1}{2}: \\frac{3}{4} [/tex] V2 <br>V1/V2 = 2/3 <br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-silinder-pejal-yang-massanya-40-kg-dan-jari-jari-10-cm-mu-102",
            "question": "Sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula    sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula \r\n\r\n mula diam. setelah di fungsikan selama 5 sekon, silinder berputar dengan\r\n\r\n frekuensi 40\u03c0 Hz. \r\nTentukan percepatan sudutnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik <br>m =40 kg<br>r =10cm =0,1 m <br>t = 5 s <br>f = 40\u03c0 Hz<br>Dit \u03b1<br>jawab.<br>i = 1/2 mr^2<br>\u00a0= 1/2 40 . 0,1^2<br>\u00a0= 20 . 0,001<br>\u00a0= 0,2 kgm^2<br>\u03c9 = 2\u03c0f<br>\u00a0\u00a0 = 2 \u03c0 40 \u03c0<br>\u00a0\u00a0 = 80 \u03c0^2 <br>\u03b1 = \u0394\u03c9/\u0394t <br>\u00a0\u00a0 = 80\u03c0^2/5 = 16 \u03c0 rad/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-bermassa-0036-kg-dan-jari-jari-12-cm-menggeli-832",
            "question": "sebuah bola pejal bermassa 0,036 kg dan jari-jari 1,2 cm menggelinding menuruni suatu bidang miring. Bola pejal itu mula-mula bergerak dengan kecepatan 0,5 m/s. Berapakah kecepatan bola itu ketika ketinggiannya berkurang 14 cm? g=10 m/s \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. hukum kekekalan massa<br>1/2 m v\u00b2+m g h+ 1/2 I \u03c9\u00b2-1/2 m v\u00b2- I \u03a9\u00b2=0<br>1/2 m v\u00b2+m g h+1/2 I (v/r)\u00b2-1/2 m v\u00b2- 1/2 I (v/r)\u00b2=0<br>1/2 m v\u00b2+m g h+1/2 (2/5) (mr\u00b2) (v/r)\u00b2- 1/2 m v\u00b2- 1/2 ((2/5)(mr\u00b2))(v/r)\u00b2=0<br>sederhanakan<br>gh+7v\u00b2/10-7v\u00b2/10=0<br>(9.8)(0.14)+7(0.5)\u00b2/10-7v\u00b2/10=0<br>v=1.48661 m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-rumus-rumus-gerak-melingkar-beraturan-359",
            "question": "Ada yang tau rumus rumus GERAK MELINGKAR BERATURAN ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus gerak melingkar beraturan adalah<br>v = 2\u03c0R/T \u00a0\u00a0atau \u00a0v = 2\u03c0Rf\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-rumus-menurut-teori-atom-planck-yang-benar-adalah-825",
            "question": "Rumus-rumus menurut teori atom planck yang benar adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "E= h.\u00b7v<br>E= ENEGI<br>H= KONSTANTA<br>V= FREKUENSI RADIASI<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seutas-kawat-spiral-lampu-pijar-memiliki-luas-permukaan-kira-50m-678",
            "question": "Seutas kawat spiral lampu pijar memiliki luas permukaan kira\" 50mm\u00b2 &amp; suhunya 1127\u00b0c.    jika kawat pijar dianggap hitam sempurna, berapa kalor yg dihasilkan kawat tsb.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "W=A.T\u00b2.\u0424(tho)<br>\u00a0 \u00a0=50x10 pangkat 3 minus 2 . 1127 derajat +273 derajat .\u00a05,67x10 pangkat 8<br>\u00a0 \u00a0=50x10 pangkat minus 6\u00a0.\u00a01400 pangkat 4\u00a0.\u00a05,67x10 pangkat 8<br>\u00a0 \u00a0=50x10 pangkat minus 6 . 14 pangkat 10 . 10 pangkat 8 . 5,67 pangkat 8<br>\u00a0 \u00a0=10890936x10 pangkat 10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}